有無人幾了解情緒？

1
我自己係軟弱既人。
怕一切既難受，特別係人際間既難受。
諗住了解下情緒，睇下會唔會了解完無咁怕人？無咁怕難受？

2
How Emotions Are Made: The Secret Life of the Brain

搵左呢本講Emotion而比較新既書Skim下，睇下幫唔幫到自己？

Skim左幾個Chapters：
13. From Brain to Mind: The New Frontier
9. Mastering Your Emotions
8. New View of Human Nature

3
讀後感：
我想更好咁處理我既難受。
我想唔怕面對難受。

本書會話，mindful咁，對種感覺本身專注而好奇，種好奇就會化解種難受。

因為難受只係人安俾一d情緒既名。
人，或者好多人，或者話係社會？會對一d類似既感覺安同一個名。
情緒既名係Concepts。

一般人會認為開心、傷心等等既情緒係有本質。
個d情緒既類別係有特定既性質，而個d情緒喺腦內發生時有特定既神經活動。
呢類睇法，作者稱為Essentialism或Classical view of emotions。

但作者認為，基於現代神經科學既知識，上述睇法唔啱。
情緒既種類無特定種類既神經活動。
一切情緒，或甚至所有既精神活動，其實都只係腦成個network運作中發揮作用，network又因應input同本身有既goal，而correct network既運作。

一切情緒既分類或精神活動既分類（譬如分為思考同感覺？），其實都只係Socially construct，係人類既命名，係perceiver-dependent既concepts。

講返難受，人將經驗定性為難受，就會自然地產生好多相關既唔好既感覺。
但當我地如實d面對種感覺本身，唔去將種感受咁快定性，就唔會出現好多額外只因概念而有既唔好既感覺。
而且能夠更認識、更從經驗本身學習到。

作者其中一個suggestion係：
人應該學習更多形容自己感受既方式。
唔好只簡單咁講開心、傷心、難受。
如果只用簡單、社會交俾我地既詞語去形容感受，就會被過去或外界限制左我地對自己感手既理解，甚至俾d外來既概念同佢連帶既感覺，蓋過我地真實既經驗。

作者進一步講，唔止情緒，而有關精神世界、社交世界同外在世界既概念，其實都係socially constructed、perceiver dependent既concepts。
人既經驗同感受係largely influenced by concepts。
所以透過有新既、自己既concepts，就可以改變經驗同感受，從而改變行為，然後改變physical reality、perceiver independent既reality。

所以開頭講既好奇好重要。
好奇令人唔服從於舊concepts，令人透過仔細感覺自己既感受而創造自己既concepts，透過呢種創造而有進一步既自由。

4
所以望返一開始既字：
我自己係軟弱既人。
怕一切既難受，特別係人際間既難受。
諗住了解下情緒，睇下會唔會了解完無咁怕人？無咁怕難受？

軟弱、怕、難受、人際間既難受，呢d概念全部都可以質疑，然後反思同喺實際生活中，感受係現實既經驗同感覺係咩？
唔需要咁快將自己同自己既經驗分類。

5
References：

6
Btw，我只係Skim左3章，我既分享唔準確反映書既內容。
另外，有無巴絲有理解過情緒？有無好書share，或咩問題討論？

《解深密經》 <- 睇過最說服倒我嘅心理學書籍

lm

可以從無情緒既狀態反思情緒這概念

幾時你會肯定自己無情緒？

解深密經，屬於大乘佛教唯識學派經典，如來藏學派亦重視此經。

睇得明好犀利
有實修開佛學？

有啲似佛教講法
世界有好多唔開心, 唔好畀個啲唔開心進入你, 你就會keep住平安快樂

種感受入嚟。
通常一開始好快判斷佢，譬如判斷佢係唔開心。
但我地唔判斷住唔俾label佢住？
反而細味佢，理解佢既意義，可能發現到佢唔只係唔開心？

譬如佢既成因可能無可避免發生。
佢既痛苦，但又未難受到不可接受。
甚至發現有益既地方？

然後就接納種唔開心，而唔係一開始就試圖逃避或推開種，逃避唔到既佢

好似inside out 入面joy開始了解sadness

呢個聯想好得意
想翻睇

幾有趣

所以係諗

其實最終係要睇到任何情緒唔係我，唔屬於我，咁先可以中立咁接納佢

a. 我要個情緒唔屬於我，先算中立接納佢。
b. 我唔要求情緒係我定唔係我，我都接納佢。

你覺得a定b係接納啲既接納？

a有特定要求先接納，好似係無咁徹底既接納？

應該咁講，當你知道個情緒唔屬於你
咁個情緒都影響唔到你
就好似我睇戲中人被打
但我係唔會覺得痛
我唔會被影響
所以就可以中立咁接納咗個情緒

如果你認為情緒係我
咁難受時我就會覺得苦
而苦呢樣野係唔會有人喜歡，接納到的

前者明白，後者唔肯定係咪真係唔會有人。

至少睇，前者可能有時係自欺欺人，去呃自己一啲喺自己身上發生既野唔係自己？
唔肯定呢種逃避係咪有益

佛教理論：
情緒只是在身體不受控制地自然生起滅去
不是「我」可以控制得到的
故不是我，不屬於我

去到真正既無我，係少數人既叻

留名

Ching識貨！！！

建議樓主可以上網查下佛經裡面講，人同呢個世界互動嘅5個步驟，色 -> 受 -> 想 -> 行 -> 識，你就知咩係情緒，甚至乎係同情緒相關嘅所有嘢

試解《解深密經》的奧祕

感覺好睇

呢條link嘅內容需要有少少佛學底先會明的透徹。如果巴打真係有興趣，佛法點解釋人嘅情緒或者心理，我可以send上堂果啲PowerPoint畀你。雖然係英文，但都比中文睇得易明。

知道自己嘅情緒係點但唔諗住控制
強迫自己仲唔開心